DSE事變的劇本 - 曾志豪

全文

DSE事變的劇本 - 曾志豪

教育局DQ考評局歷史試題事件，大家都知道是港共政權的陽謀，就是要突破教育領域，大洗腦大換血，問題是，為甚麼港共政權不怕2012年的反國教抗爭重現？

比較國教事件和DSE事變的分別，國教事件，是以「愛國愛黨」為出發點，要對國旗流淚感動，要讚揚共產黨是先進的代表。

DSE事變，
。。。。。。。。
認識殖民侵略者真面目。

國教事件，由於要求「愛國愛黨」非常倒米，所以大批學生和家長群起攻之，聲勢浩大，689夾着尾巴敗陣。

DSE事變，「正確認識歷史」卻非常易入口，表面看沒有「愛國愛黨」這麼惡心。

再者，今次港共以「民族主義」作突破口。
。。。。。。。。。。
目的是要提醒香港人，「不能忘記英殖侵略的歷史，不要忘記日本侵華的痛苦」。

這裏沒有一個字要你愛中共，但卻用了中共最愛用的「民族主義」情緒，刺激大家的反應。由於涉及的歷史範圍比較複雜，
。。。。。。。。。。。。
令到一般家長要消化這條試題的爭議，比較困難。

比較國教和今天的情況：2012年，家長要分析「對國旗流淚、讚共產黨偉大」有無問題，2020年卻要分析「問日本對中國利多於弊是否美化侵華歷史」；
。。。。。。。。。。。
2020年家長卻可能會相信了港政的謊言，以為這條試題是「洗腦」﹗

一旦統一歷史觀、一旦對教育系統大清洗，那才是真真正正的「洗腦」大災難。

2012年的國教以「民族主義」、「正確認識歷史」的名義，借屍還魂，老師從此擔心被篤灰舉報、學生答題只能回答政治正確符合廣大人民感情的歷史觀。

我們的下一代，變成戰狼小粉紅，利多於弊，你話呢？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

推